銅鑼灣書店4.25台北重開 林榮基寄語港人: 「仍可以做好多嘢」「 繼續抗爭」

【本報訊】香港銅鑼灣書店將在台灣重生。因港府修訂逃犯條例而被迫流亡台灣的銅鑼灣書店前店主林榮基，本月25日踏足台灣剛好一年。林榮基昨表示，銅鑼灣書店本月25日將在台北重開。他希望香港人繼續抗爭，不要放棄。

林榮基寄語港人面對強權打壓不要放棄。 張貴翔攝

林榮基寄語港人繼續抗爭

「光復香港，時代革命」是香港抗爭者耳熟能詳的口號，將於本月25日在台北重開的銅鑼灣書店，店內掛上「光復香港，時代革命」黑底黃字的橫額。林榮基去年12月起着手重開書店，選址一度考慮年輕人熱點、台北西門町等地，最後敲定和香港銅鑼灣有幾分相似的台北捷運中山站一帶。經過近三個月籌備，書店近日已取得商業登記，上書工作也大致完成，林榮基因此敲定本月25日重開。

「既然一間小書店也有辦法重開，我們仍然可以繼續抗爭，尚未去到絕境，在外面仍可以做好多嘢。銅鑼灣書店在台灣重開也是一個證明，只要理念不變，人在外也可以保持你的理念。」林榮基表示，香港過去一年的變化堪稱翻天覆地，完全是兩個世界，中共對香港的箝制較一年前有過之而無不及。不過，他認為香港人不是沒路可走，仍有退一步的可能。他希望香港人繼續抗爭，不要放棄，但前提是先保護自己，特別是年輕人，「香港待不下去，也有後路走，不要灰心」。

仲記得佢之前想水流亡台灣班手足返香港

你今日好勤力

今日唔勤力都唔得啦

入嚟支持文宣手足

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

而家知道行唔通啦

推

好多新聞但熱門啲po

逃離《逃犯條例》第一天，林榮基抵台：「不回香港了」
「有什麼好帶的？我本身就一無所有。我的感情是在香港的。你可以帶走感情嗎？」「我從沒有自由的地方，跑到有自由的地方，為什麼要難過？」

編者按：港府《逃犯條例》近日通過二讀，表示將修訂《逃犯條例》，建議「特別移交安排」適用於「中華人民共和國的任何其他部分」。前香港銅鑼灣書店創辦人林榮基擔心不能再保障港人安全，於25日離開香港，抵達台灣，成為因為《逃犯條例》逃離香港、公開且受矚目的第一人。林榮基以商務事由，申請來台與雇主商談工作事宜，依法可在台停留一個月。不過，林榮基因較晚拿到簽證，留台只剩20天效期，希望快點打一份工，留在台灣。我們在他抵台後的26個小時，和他聊聊過去、未來，到達台灣的這一天，以及這時想起的：在寧波被監視居住的日子。

一有事就第一個走先